男子涉上月向警署投擲汽油彈案 第5次申請保釋被拒

上月灣仔警察總部外及跑馬地分區警署外分別被投擲汽油彈，25歲被告莊鑫淼被控兩項縱火，第5次申請保釋被拒。

莊鑫淼不服被裁判官下令還柙，在東區裁判法院第5次申請保釋。他申請期間提出「你叫邊個做我人事擔保我都請到，包括高院法官或者終院法官」，又說自己知名公司的行政總裁。裁判官拒絕保釋申請，又提醒控方被告曾提及三合會組織名稱，律政司可考慮著手處理。

莊鑫淼質疑裁判官無有力證據裁定他有罪，表示會再申請覆核。